Why Singapore doesn’t want to see a HK-ASEAN free-trade deal

[#SimonsArticle] Why Singapore doesn’t want to see a HK-ASEAN free-trade deal
===
Following the handover by Britain in 1997, Hong Kong has been seeking free-trade agreements (FTAs) with various countries and regions.

However, progress has been sluggish over the years, As of now, the city has inked FTAs only with mainland China, New Zealand, Chile, and members of the European Free Trade Association (i.e. Iceland, Norway, Switzerland, Liechtenstein).

As regards to a much-anticipated FTA with the Association of Southeast Asian Nations (ASEAN) is concerned, talks have been underway for years, but there is still no end in sight.

ASEAN bloc is now Hong Kong’s second largest trading partner, while our city is the group’s 8th largest trading partner.

Under the support of Beijing, talks between Hong Kong and the ASEAN over the conclusion of a bilateral FTA began in 2014. According to the initial timetable, the entire negotiation process should have been completed by the end of 2016 at the latest.

So far both sides have completed eight rounds of talks, and have reached a consensus in summer 2016 over issues such as how to simplify customs clearance procedures, how to unify quarantine standards, and how to break down trade barriers and facilitate economic and academic cooperation.

However, while both Hong Kong and the ASEAN have agreed on these subjects, they have become stuck over the fundamental issue of how to achieve “services liberalization”, under which they will have to open their service sector market to each other.

Hong Kong’s leader Leung Chun-ying has said earlier that his administration had been working aggressively to seek conclusion of the deal by the end of March. However, as May is approaching , talks between the two sides still remain at a stalemate. So what really went wrong?

As it turns out, it is Singapore which is standing in the way. And it is not difficult to understand why the city-state is strongly opposed to the liberalization of services. It

liberalization of services. It is because Singapore and Hong Kong are actually direct competitors with each other in many key aspects of the tertiary sector such as financial services, banking and shipping industry management.

Once the ASEAN opens its service sector to Hong Kong companies, Singapore could be the hardest hit, and hence its staunch opposition to it.

As Singapore remains the “brain” of the ASEAN and is playing a leading role in the process of concluding international agreements between the organization and other foreign parties, one can expect even more bumpy rides over the FTA talks between Hong Kong and the ASEAN in the coming days.

來源:facebook: Simon Shen's Global Microcosm

你post 英文連登仔鬼撚識睇咩

between 高質學術post

星加坡人太邪惡

上個星期發現呢個facebook page,之前都剩係follow沈旭暉中文page,發現呢個英文page都幾正

係咪應該po去學術台

Singapore our homeland, it's here that we belong
All of us united, one people marching on
We've come so far together, our common destiny
Singapore forever, a nation strong and free

新加坡人知識水平同工作能力比香港人高，就算真係開放東盟同香港硬撼，新加坡都未驚過

錯
香港根本連做新加坡對手既資格都冇

However, while both Hong Kong and the ASEAN have agreed on these subjects, they have become stuck over the fundamental issue of how to achieve “services liberalization”, under which they will have to open their service sector market to each other.

Hong Kong’s leader Leung Chun-ying has said earlier that his administration had been working aggressively to seek conclusion of the deal by the end of March. However, as May is approaching , talks between the two sides still remain at a stalemate. So what really went wrong?

振英辦事不力
沒有香港媒體會報，包括英文scmp
tvb只會報大灣區

濱下武志:香港嘅八大腹地

5．東南亞半島及其島嶼

6．南海的海洋腹地

你有無睇埋之後果段架

邊到學術, 時事嚟

雖然係經濟議題，但外交角力從來唔係只喺經濟角度睇
梁振英已經鎖咗新加坡幾架裝甲車做籌碼
下次可以威脅 仲有威脅太多，其他東盟國家心寒仲難傾

支持陣營：泰國、馬來西亞、老撾、柬埔寨、汶萊
無意見/中立陣營：印尼、緬甸、越南
反對陣營：新加坡、菲律賓

咦係喎，鎖裝甲車唔知同呢單野有無關呢

咪撚理條真文毒
但又唔好block 佢
Block 左冇笑料

用斯諾登換美國免簽證
用裝甲車換東盟自貿區

兩樣都失敗哂

點解係學術 同香港前途息息相關
又牽涉到國際政治

politics 唔撚係學術？

冇人討論
連登仔唔撚識英文

新加坡末日

好似作曲條友係加拿大人
加拿大國歌就係有句 the true north strong and free

呢d HK ASEAN先係真正拓展商機，增加香港競爭力，大灣區一帶一路呢D濕9野真係你玩埋佢

特別係D廠已經移緊去東南亞，仲唔捉緊機會就會畀星加坡食晒條水！！

應該都係大國政治角力，未必關呢D經濟野事

customs clearance procedures, how to unify quarantine standards, and how to break down trade barriers and facilitate economic and academic cooperation.

邊到可以睇多D呢類野

即係點呢個位唔get,即係要d工人拎香港工資定馬來西亞人可以黎做工人？

開放新加坡人嚟香港做家傭

Agger
拎到東盟生意
新加坡

根本東盟早已睇唔順眼新加坡
啲人寸過馬撚

第時d東南亞公司發債借錢搞野無人過星加坡，諗起就開心

本來就係直接競爭對手
係保護主意下唔比你簽都好正常
不過而家坡仔好多野都領先香港
起碼佢成個國家發展係為自己
唔駛瀨人袋底

Eu都玩到就快收檔
ASEAN 講幾廿年都未成事

新加坡人 英文, 國語, 比香港人好

香港人咁反南亞, 點玩依啲啊

lm

香港人差咩？
對外做交易個d銀行，會計你覺得佢地英文會差咩？

唔好以為係茶餐廳d呀叔負責搞呢d project先得架

asean 國家有咩service

banking, telecom

係喎，新加坡屬於南亞

東南亞=南亞？

strictly speaking 唔係, 不過連登淨係睇膚色

Google 下東盟有咩國家先啦

yes, 馬來人，賓佬個類同巴基斯坦個啲好難分

之前出過中文版 btw 人地星洲做左咁多野先打好自己龍頭大佬個位
你香港不勞而獲就想分一杯羹

tldr
asean 想開放畀香港既誘因係乜

咩logic

新加坡account audit完勝香港

呢種就係叫崇波撚

笑撚死

經濟係錢嘅流動
大國政治角力都只係為經濟

醒下啦施主
東盟自貿區+美國免簽證
中資人員+資金立體式走資

你做好多野都唔夠實力係咪抵撚死

唔好睇得坡仔太高

人工已經高過香港

咪又洗番晒喺買車度

星州實際入息稅大約香港一半
但供CMF可以佔2成人工喎師兄
同日本一樣冇咗3成收入

香港你有車位先啦